<resources>
    <string name="app_name">Covid-19</string>
    <string name="about">
        Aplikasi ini tidak ditujukan kepada siapapun yang menjadikan aplikasi ini sebagai patokan terhadap
        informasi covid-19 walaupun segala informasi di aplikasi ini diunduh dari situs resmi covid-19 pemerintah
        Indonesia (covid19.go.id). Namun aplikasi ini ditujukan kepada para penggiat software developer guna menggali
        potensinya dalam mengembangkan sebuah aplikasi yang dalam hal ini adalah ditujukan guna portofolio pribadi.
        Apabila pengguna merasa dirugikan ketika menggunakan aplikasi ini, segala tanggung jawab penuh diserahkan kepada
        pengguna. Namun apabila pengguna merasa diuntungkan, kiranya pengguna dapat memberikan umpan balik positif terhadap
        saya secara pribadi melalui kontak yang disediakan. Surakarta, 2020
    </string>
    <string name="social_distancing">
        Dengan social distancing, maka risiko tertular dari COVID-19 dari orang lain akan berkurang. Sebaliknya, jika kamu ternyata
        terinfeksi tapi tidak menyadarinya, maka menjauhkan diri dari keramaian akan sangat membantu mencegah penyebaran.\n\n
        Jadi, jika seseorang yang terinfeksi virus ini kemudian tidak sengaja batuk atau bersin tanpa menutup mulutnya,
        maka droplet akan jatuh pada permukaan yang ada di dekatnya. Saat ada orang lain yang tidak terinfeksi memegang
        permukaan tersebut, lalu menyentuh mulut, hidung atau matanya tanpa mencuci tangan terlebih dahulu, maka ia berisiko
        tinggi ikut tertular.\n\nInilah yang membuat angka penularan penyakit ini naik drastis dalam waktu singkat.
        Banyak orang yang tidak sadar bahwa dirinya terinfeksi, lalu pergi ke berbagai lokasi untuk memenui teman
        dan kerabatnya. Akibatnya, penyebaran virus ini semakin luas.
    </string>
    <string name="social_distancing_citation">
        Sumber: https://lifestyle.kompas.com/read/2020/03/16/143303720/social-distancing-efektif-cegah-penyebaran-corona-bagaimana-caranya?page=all
    </string>

    <string name="wash_hand">
        Organisasi Kesehatan Dunia (World Health Organization/WHO) menyarankan setiap orang untuk selalu mencuci tangan
        demi mencegah penyebaran virus corona COVID-19. Bersihkan tangan secara teratur dan menyeluruh dengan sabun
        dan air atau cairan berbasis alkohol.\n\nMencuci tangan dengan sabun dan air atau menggunakan cairan pembersih
        berbasis alkohol bisa membunuh virus yang mungkin ada di tangan Anda. Mencuci tangan dapat membuat Anda
        tetap sehat dan mencegah penyebaran infeksi pernapasan dan diare dari satu orang ke orang lain.\n\nKuman dapat
        menyebar dari orang lain atau permukaan saat Anda:\n1. Menyentuh mata, hidung, dan mulut Anda dengan tangan yang
        tidak dicuci.\n2. Makan atau menyiapkan makanan dan minuman dengan tangan yang tidak dicuci.\n3. Menyentuh permukaan
        atau benda yang terkontaminasi.\n4. Mengesang, batuk, atau bersin ke tangan dan kemudian menyentuh tangan
        orang lain atau benda-benda.
    </string>
    <string name="wash_hand_citation">
        Sumber: https://tirto.id/cara-cuci-tangan-dengan-7-langkah-menurut-who-untuk-cegah-corona-eLyQ
    </string>

    <string name="wear_mask">
        Penelitian dari University of Hong Kong dan University of Maryland menemukan bahwa masker
        sederhana menghalangi 100 persen tetesan dan aerosol. The Guardian menuliskan, negara-negara yang
        telah mewajibkan penggunaan masker sejak awal menunjukkan tingkat kematian yang lebih rendah daripada
        negara-negara yang tidak memberlakukannya.\n\nNamun, tantangan besarnya adalah penggunaan masker hanya
        akan bekerja jika sebagian besar orang menggunakannya. Analisis dari Food and Drug Administration (FDA)
        tentang flu memperkirakan, jika 50 persen populasi menggunakan masker, penularan virus dapat dikurangi
        sebanyak setengahnya. Sementara, jika 80 persen populasi menggunakan masker, virus dapat hilang.\n\nOleh karena
        itu, berbagai wilayah saat ini mengadopsi hukum yang mewajibkan penggunaan masker di tempat ramai
        seperti transportasi umum dan toko.
    </string>
    <string name="wear_mask_citation">
        Sumber: https://www.kompas.com/tren/read/2020/04/08/073100465/pandemi-virus-corona-dan-alasan-kenapa-kini-kita-semua-harus-pakai-masker-?page=all#page4
    </string>
</resources>
